[行動post] 森哥拍埋片需要幫手send email 撐頭條新聞，連登仔幫唔幫?

- 大意係而家頭條新聞同港台承受壓力，政府講有2百幾封信批評頭條新聞，但冇提有幾多聲音褒獎，如果大家都幫手出信支持，二萬對二百，會有幫助
- 港台收音機同電視部係兩班人話事，收音機嗰邊軟腳蟹，但電視部硬好多
- 希望大家可以幫手send email 去唔同單位

以下係森哥list 嘅單位:
1)通訊辦
webmaster@ofca.gov.hk

2) 商務及經濟發展局
sced@cedb.gov.hk
pscci@cedb.gov.hk
(Commerce and Economic Development Bureau) ;

3)特首辦 :
ceo@ceo.gov.hk
(Chief Executive's Office)

4) 港台企業傳訊:
ccu@rthk.hk

5) 廣播處長：
kwleung@rthk.hk

以下係範本:
範本一
To: kwleung@rthk.hk
Cc: ccu@rthk.hk; webmaster@ocfa.gov.hk; ccibenq@cedb.gov.hk;
Internet@isd.gov.hk

subject：表揚香港電台電視部節目《頭條新聞》

廣播處長先生鈞鑒：

本人是 貴台電視部節目《頭條新聞》（”該節目”)的忠實觀眾，特此來信表揚該節目、其主持吳志森先生、曾志豪先生、羅啟新先生，以及其嘉賓主持王喜先生及王宗堯先生，並表達對該節目及上述主持、嘉賓主持的欣賞及支持。

本人從傳媒報導得悉，該節目最近收到警察公共關係科以及親共派人士如梁振英等人批評。本人認為該些批評毫無理據，純粹為施加政治壓力、打壓市民聲音。

該節目以一貫嘻笑怒罵風格針砭時弊，反映市民聲音，並以諷刺手法監督政府，充分發揮傳媒作為社會第四權之職責。

「警隊囤積防護物資」的指控乃普羅市民一直存在的合理質疑，該節目以幽默手法帶出信息，為市民發聲，獲廣大市民共鳴。截止2020年2月18日早上11時，該節目的有關單集在YouTube平台取得超過七十萬收看次數，在只得約一千個「不喜歡」的同時，有約七萬個「喜歡」。受警方批評之《驚方訊息》環節，在Facebook平台獲得超過六十萬次收看，按「讚好、哈哈及勁正」的超過四萬，並獲超過一萬五千次分享，可見節目廣受市民歡迎、共鳴及認同。

即使警方認為指控不公，僅需闡述其版本作辯解即可，不需對該節目提出批評。該節目實際上引起更多觀眾對該議題之關注，提供機會予警方闡述辯解，貴台新聞部亦有報道警方闡述之版本，公眾在聆聽兩個版本陳述後自有判斷。警方及親共派人士之批評實屬無理，純為施加政治壓力。

《香港電台約章》中列明，香港電台目的和使命包括「讓公眾暢所欲言」、「提供多元化節目」、「為市民提供資訊、教育及娛樂」等等。該節目充分履行了上述使命，在大多數主流傳媒被親共勢力收編、沒有其他媒體製作同類以幽默手法針砭時弊節目的當下尤顯其獨特性，極其重要。

希望 貴台能抵住政治壓力，秉持一貫的編採自主，繼續製作一如該節目的高質素節目予廣大市民收看。

敬候
鈞安

觀眾xxx
2020年x月x日

範本二
To: kwleung@rthk.hk
Cc: ccu@rthk.hk, webmaster@ocfa.gov.hk

Subject: Commendation for RTHK TV Programme Headliner (《頭條新聞》)
-------------------
Dear Director of Broadcasting,

I'm writing to indicate my full support for RTHK, in particular its programme Headliner （《頭條新聞》, for its unbiased reporting and commenting of current events. Recently, an episode of this programme had touched on the questionable allocation of medical resources to the HK Police and their work (or lack thereof) in fighting against the coronavirus. I believe the majority of the people of HK who truly care about the society and follow closely the development of current events would agree with what the programme had reported and commented in this recent episode. Hence, I think the letter from the PPRB of HK Police, which criticizes the programme for its recent reporting, is inappropriate and constitutes a blatant intervention of the freedom of press.

Please continue your hardwork for the benefit of the society.

Regards
［打自己名］

範本三
Heading: 支持香港電台節目製作及意見

致 （按上述收件人）：

本人是香港電台電視節目及電台長期支持者，多年來一直收看 貴台製作的不同節目，包括《視點31》、《鏗鏘集》、《頭條新聞》等。

據悉近日警方就早前的《頭條新聞》中的《驚方訊息》環節作出指控，它們批評節目隱喻警方的過失。本人對此實在百思不解。《頭條新聞》是諷刺時弊的時事評論節目，以嬉笑怒罵的方式表達社會實況有何過失？大抵是因《頭條新聞》的報道一針見血道出事實，令某紀律部隊老羞成怒、對號入座。

面對現時港府的高壓統治及打壓新聞自由的歪風，港台記者朋友敢於討論尖銳的議題，是表現香港電台記者追求真相的勇敢表現，不向權貴低頭。此外，港台職員嚴謹及多元化的資料搜集工作，令社會現象能準確切實地呈現於觀眾眼前，可見港台職員的專業精神。

港台的節目製作以事實為基礎，所有表達內容均有實況的新聞及數據助證。節目不論在內容、深入程度和分析性等方面均表現出色，致力反映社會現象及探索背後的真相。

倘若失去上述提及的時事節目實在是香港人的損失，以及對香港新聞自由的一大打擊。若停止製作相關節目更加表現出政府打壓異己、企圖滅聲的行徑。

作為星斗市民深明「新聞有價」的道理，希望有關的政府部門及高層人員不要向香港電台的職員「開刀」或削減資源。面對現時社會出現大量突發事件，港台前線採訪部門人手不足、工時長的問題愈趨嚴重。祈望有關當局能增撥資源予香港電台，讓港台有足夠資源繼續製作高水平的優質節目。

港台節目「認真、睇得」，本人全力支持港台繼續以編輯自主的方式製作節目，並對現時有關的製作予以讚揚。最後，本人衷心感謝在疫症爆發期間，港台一眾前線記者、職員願意緊守崗位報道真相。

祝
文棋！

香港人（你的名字）

範本四
Heading: 表揚香港電台節目製作認真及充分反應香港市民的心聲及實況

致 （按收件人稱呼）：

本人是港台的忠實觀眾，一直有收看 貴台製作的不同節目，包括《視點31》、《鏗鏘集》、《頭條新聞》等，所有節目資訊性甚高，不論在內容、深入程度和分析性等均有高度評價。其中，本人最欣賞港台職員嚴謹及多元化的資料搜集工作。

可惜，本人從今日報章上看到警方就日前《頭條新聞》中的《驚方訊息》環節作出失實指控，它們批評節目中多次隱喻警方積存大量抗疫裝備，與事實不符，漠視警方的抗疫工作和努力。

但就本人所見，有關環節均以事實作背景製作，所有表達內容均有實況的新聞及數據助證，因此完全不明白為何警方會有此失實的指控。

港台製作的節目一向實事求事，致力反映社會現象及探索背後的真相，並將社會上不同的聲音向大眾展現。作為一名觀眾、香港市民、甚至一名納稅人，本人全力支持港台繼續採取編輯自主的方式，透過不同類型的節目，將社會上的事實及不同聲音向大眾展現。

最後，本人衷心感謝在疫症爆發期間，港台各職員，特別是前線記者繼續堅守崗位，向香港市民報導真相。

香港人
（你的名字）

相關post:

上個post 格式錯左
重開

自推十連

1

2

3

4

5

6

幫手保護頭條同港台。

7

8

9

推

Push

10
推完
大家幫推

PISH

send ed

推推推推推

至屌鬼係臨支支TVB拍雜種廢炎至自爆個昆C9廢老故仔，隨時完全又係狗政PR屎片劇本囉！！
l中肯一句啦：

皮條新聞都唔係乜好野囉，我一早屌呢班都係寄生厄長飯食大愛支阻膠小丑！！！尤其太后同太監，你開YT要包你賺架？？？

党台我只欣賞視點31，可摷我帖，佢一開節目我已經讚呢班明顯係後生比同台個班愛支Hea老有Heart有料得多！！！

done.

推返呢個post

開多啲email acc 幫手

推推推
雖然P仔推唔郁

自己send完都要share俾fd子

Sent

831

push

求入去幫推及rt + like + reply
【19/2 twitter *極度*要人】美國議員全方位怒插中共

Pish

pish

push

記得唔可以照抄，佢哋收到㗎，同埋真係認真睇㗎

樓主 首先多謝開post呼籲
範本一係我打 我打錯左通訊局個email
唔好意思

webmaster@ofca.gov.hk
先啱

另外CC list加埋商務經濟發展局另外兩個email同埋特首辦：

整合如下：
To: kwleung@rthk.hk

Cc: ccu@rthk.hk
webmaster@ofca.gov.hk
ccibenq@cedb.gov.hk
Internet@isd.gov.hk
sced@cedb.gov.hk
pscci@cedb.gov.hk
ceo@ceo.gov.hk

推推推

pinned

push

多謝巴打

多謝巴打有心
手足要跟森哥email address list

send

推啊 屌你老母

done

推 sent

仲有聯署要推！

【港台節目顧問團13成員促梁家榮尊重頭條新聞言論自由】

13名香港電台節目顧問團成員向廣播處長梁家榮發表公開信，指《頭條新聞》最新一集播出後被警察及多方追擊，顧問要求梁家榮秉持香港言論自由、開放多元的核心價值，包容、尊重和支持《頭條新聞》創作人員的編輯決定。公開信邀請市民聯署，截至下午3時，有逾萬人聯署。

參與聯署包括大律師公會執委石書銘、香港資訊科技商會榮譽會長方保僑、資訊科技界立法會議員莫乃光、融樂會創辦人王惠芬、嶺大文化研究系副教授梁旭明、學者張楚勇等。

他們指出，《頭條新聞》自1989年起一直用「嬉笑怒罵」諷刺幽默表達手法針貶時弊，透過諷刺戲劇鋪陳社會情緒，加深市民對時事認識，對促進議論公共事務和監察政府施政起着重要作用。

公開信表示，警方日前去信梁家榮就時事諷刺節目《頭條新聞》涉及警隊的内容作嚴重指控，屬於干預港台運作，顧問憂慮港台的節目創作自由會被打壓，或者因政府要求《頭條新聞》製作團隊自我審查，損害創作、言論和表達自由，形成寒蟬效應，因此發信支持《頭條新聞》繼續為市民發聲。

#香港電台 #頭條新聞 #梁家榮 #言論自由 #石書銘 #方保僑 #莫乃光

推!

推行動post

Ok

森美大哥

推，係咪打中文/英文都得？

yes

推！

港台顧問團整左個聯署，要人呀

一定幫

腥

幫

睇錯森美大哥
btw幫推

出手喇連登仔要

即時send咗email

推推對

樓主 template 2通訊事務管理局個email錯咗呀

準備手寫信

辛苦晒
行動post咁少正評
推多啲比多啲人知

推啊

习曱甴

已send

一切以森哥條list e-mail 作準

幫推，唔可以比港台跪低

send左 推

師兄。。。 範例一 係ofca，唔係ocfa。

我寄完，系統鬧無email 先見到

唔係。。。 條list岩，你個template 打錯左姐

推啦屌

係呀
所以叫D人唔好跟template
跟條list

done and push

推

[突發] 肺炎home office 香城online上線啦

up

冇跟template 自己打左d野廢事俾佢當spam
但gmail

幫推

推呀

求下大家咪只喺連登圍爐

要大大力推出去呀

做 得好
我都係

唔好懶啦
懶懶下 港台無㗎啦！

為表支持唔用TEMP
自己打咗一大段

以為係森美

sorry for 自膠

文筆唔好, 跟左temp
sent

香港獨立

行動post 一定要推
大大力推

唯一出路

幫呀

推！！

你個個一式一樣既人地公道係計都唔會計人頭啦
更何況你寄去政府班野D EMAIL 人地直頭可以直接刪
你係就公開信登報 唔好再玩聯署呢D冇用野
今次仲要係聯比港共睇

森哥咁有經驗都叫人做
咪即管試下

撐

連登仔女聽朝起身home office好多任務做

配合下啦 打埋template都唔做咩

sent!

Up

即send

推呀！

幫手SEND email

睇錯森美

推啊，唔好比頭條新聞成為最後一集啊